新春七日 140萬內地客湧港 激增32% 居民：想唞吓氣都唔得

2019年02月12日

新春七日 140萬內地客湧港
激增32% 居民：想唞吓氣都唔得

年三十至年初六期間總共有逾140萬人次的內地旅客來港，比去年上升32.5%；圖為年初二尖沙嘴擠滿等待看煙花的旅客。

【本報訊】農曆新年期間內地訪港旅客逾140萬人次，比去年激增32.5%，單計頭七天的旅客數量，已是本港744萬人口的18.8%。當中不少人經由去年才開通的高鐵西九龍站、港珠澳大橋來港。有關注人口政策人士指，大量非過夜旅客湧港拖篋掃貨，對市民起居生活影響最為嚴重，加上本港接待旅客能力早已到頂，令港人新春「想唞吓氣都唔得」。

記者：鄭啟源

相關新聞：尖沙嘴崇光受惠 丁財兩旺

昨日星光大道仍然人頭湧湧，當中不少是內地旅客。何柏佳攝
昨日星光大道仍然人頭湧湧，當中不少是內地旅客。何柏佳攝
根據香港入境處數字，由2月4日（年三十）至2月10日（大年初六）總共有1,401,396內地旅客來港，比去年同期的1,064,932人次，上升32.5%。其中2月8日（大年初四）最多內地旅客來港，單日便有249,287內地人湧至，其次是2月7日（大年初三）的247,346人次。

倡收緊一周一行

入境處發言人表示，比較過去10年農曆正月初一至初三的旅客出入境情況，無論是出入境旅客總人次、內地旅客出入境總人次及內地旅客入境人次，今年均創近十年新高。而過去的周日（10日），共有逾11萬名旅客經西九龍站出入本港，當中6.3萬名屬內地旅客，而經港珠澳大橋出入本港的9.2萬人次中，有約5.7萬是內地旅客。

人口政策關注組召集人譚凱邦指，今個農曆年期間，市面內地旅客量明顯增加。隨港珠澳大橋通車，大量即日來回的一天團大橋觀光客，繼續攻陷東涌，就連青衣及荃灣一帶，亦湧現拖篋的內地旅客，「本身初一至初三都叫少啲內地旅客，香港人可以唞吓氣，但係今年已經唔得」。

譚凱邦指，本港接待旅客能力早已到頂。過去數據顯示，訪港內地旅客當中，以即日往返的非過夜旅客佔多，「呢類非過夜客對市民影響較嚴重，通常都係拖篋嚟香港做『代購』掃貨，好明顯一周一行都已經失效」。

譚凱邦認為要平衡港人日常生活，應進一步將深圳居民一周一行，收緊至半年一行；至於港珠澳大橋的穿梭巴士，亦應設每日載客上限，避免過多旅客失控湧港。

旅遊業促進會總幹事崔定邦亦認為，農曆年訪港內地旅客量大增，與港珠澳大橋及高鐵通車有直接關係。他指，新年約有180個內地訪港旅行團，數字較去年微升，相信增加的客流量以自由行旅客為主，較多為廣東省外的華南地區旅客。

崔又預期，今年五一及十一內地黃金周假期，訪港旅客量增幅會與農曆年情況相若，但他認為，跨境基建容量始終有上限，訪港內地客量再大幅增加的空間不大。

相關新聞：市民憂港「深圳化」

上一則
上一則
蔡志明豪宅僭建 屋署再發清拆令

下一則
下一則
尖沙嘴崇光受惠 丁財兩旺

尖沙嘴崇光受惠 丁財兩旺
市民憂港「深圳化」

點解有人話新年人少 又有人話好多蝗 原因係香港人去哂旅行 大陸人湧入黎

嚟香港屙個屎就走

五毛:又話支爆嘅

少咗人嘅只係水貨區，但旅遊區又多返，只可以話係再重新分佈

因為爆緊所以無錢只可以黎香港威

佢地去唔到再遠啲嘅地方先嚟

爆緊啦，個個都話旺丁不旺財，淨係擾民

少左蝗係住宅區（尤其係公屋）
多左蝗係遊客區

水貨區水貨客返哂大陸咪無人
鋪頭又少開

旅遊區

新聞成日攞呢D淪陷消息當好消息報
佢老母俾千人輪完每人俾$100,比舊年多300人,就真係好消息

得年30,初一少啲人
初二又出返晒黎

咩呀,局長target唔係1億人黎香港玩咩

東涌遊客區